呢個係咪某定律?

玩家A vs 玩家B

A放 2紅波入箱
B放 4黃波入箱

抽一個，抽中隻色 = 贏

勝率：
A = 2/6 = 33.3%
B = 4/6 = 66.6%

如果大家同時加一樣數量既波入箱，例如各加4個

勝率：
A = 6/14 = 42.8%
B = 8/14= 57.1%

當兩邊不斷加同樣數量既波入去，弱既一方會不斷增加勝算，呢一個有冇一種定律?

有，叫概率 (Probability)

Limit啫，當加得越多，開頭個差額嘅影響力就越細

唔明你想問乜

但 A 嘅贏率係 ： 4N-2 / 8N-2
B 嘅贏率係： 4N / 8N -2

大至上係咁，冇乜點諗，又冇對過

(n+a)/(2n+b)→1/2 as n→∞

就係想問呢種情況有冇學名

Limit

諗起以前d 數學比較題： 1/2, 2/3, 4/5, 18/19 邊個最大果d

分數、百分比，通常中一會教。

由於B的分子本身大過A的分子，所以當A、B的分子同時增加同樣的數目，以百分比計算A的分子的增幅大過B的分子的增幅。

真係好有深度,連登仔真係好高質

勁

乜香港教育水平倒退得咁快

其實係咁岩睇綜藝節目出現呢個情況，原來係無意間幫左落後果隊

因為表面上大家都囉一樣既數目好似公平

因為公平即係要領先果隊派多d，咁出到黎既感覺又好似好奇怪

要加無限個波先會平等 但現實中唔會有無限個波 所以都係黃色著數